GPA>4，垃圾ASSO仔，你問我答

屌書屌到悶，你問我答，你唔問我唔答。

讀邊間

係九龍塘可以扮大學生個間

Asso讀邊課

Dse best5

邊科？

Social Science類啦
近Politics

21

CGPA?

4.1

想讀咩咁依家

如我個ac名

平時點溫書

...
抄notes屌背晒佢
上網睇下片

想溝政政女神

收到offer未

Renee Ng?
想認真讀書，不了

樓主今年year 2?

Year 1?

一個星期前In完一科，未有offer

Year 2

Year1 gpa幾多

入邊間政治

Adore
隔離學校垃圾表示提子

未有Year 2 GPA呀
一月頭先有

Year 1就係around4

想入HKU學做政棍

點解唔year 1升u

其實你dse個分都唔差

冇報HKUBA
CU唔收
（Year 1唔識揀科嚟報）

升CityU唔甘心

點睇社會學呢科？

唔擺OU應該入LingU

Year 1 cu政政唔收咩

其實cg究竟要幾高先讀到hku ba?

入唔到city咩21 or bu

我有同學yr1 sem 1 4.1走左去Hku ba

有朋友讀asso cgpa 4.0
就係睇唔起非三大 non ju剩係報3大course
點知一間都唔收 最後要讀top up

讀過一個類似既Course
啲Theory幾有趣
但好似少啲講現實政治（Real Politik）

不過覺得好多社會科學既分支讀到咁上下都係讀梗差唔多既嘢。
不過我唔想從社會學開始我既學習生涯。

2015 Jupas 21入唔到呢兩間啦

其實係咪大部分都係升返city

eng唔好?

如果過一個禮拜CU都冇Offer我會報City

你岩岩in完cu?

City Poly收得多嘛

係呀

加油

咪搞
冇興趣+冇天賦

可唔可以講下點in

利申yr1 asso想報cu政政

我指係咪英文唔好
梳打得唔好

我之前CU報既係大類社會科學
冇乜可能收ASSO

City politic幾好

之前DSE3

好彩
上個月拎到IELTS7

如果淨係政政呢

PAM

我CU冇報政政（兩年都係）
我報另外一科
政政又要GPA，又要社會貢獻，又要in得好

巴打讀呢個Programme？
我唔係呀

繼續屌書
夜啲再答

以為你係 估錯

佢其中分支就專講政治
我對政府文化，意識形態既野，特別有興趣

咁你報咩科呀

又係你阿巴打
分校絲打

佢其中分支就專講政治
我對政府文化，意識形態既野，特別有興趣[/quote]

巴打本身讀梗邊個範疇？

我報咗另外一個兩年制課程
唔係呢到講到咁白啦

等我開個post討論hkusocsci

2017-2018 HKU BSS DAS 討論區
- 分享至 LIHKG 討論區

你覺得港大鏗哥勁啲定你勁啲？

asso派龜
ive真實力
點同鏗哥比

我有朋友campus同你同科 ac2 canteen 佢話有張台個4定5個男人係學霸 莫非 kekeke

好耐冇係ac2食lu

呢排去開南山村

好多fd子都係CityU PPP讀呀

唔知我4.12有冇資格問問題呢🤔

Social research spss 有冇爛
我一開始比個個分1/5
嚇到個心都離一離
莫非我入錯data

點睇ust gcs?

不過應該唔識 ppp咁多人

肥熊學跳舞？

我下sem先讀

戴手套打飛機得唔得

點解唔覆我

得
川味閣太子都仲得

Engine仔走啦

似癲。。。

apss?

強貼留名

Lm
🤓

利申apss pam都好多朋友

你知唔知有個reading group
會唔會你都係入面

唔洗溫豬咁得閒9up?

黑白icon

聽啲asso朋友話hku 狗都唔屌
Cu政政好睇重interview 成績好都未必會收
啲朋友係asso升上嚟都話政政course難
Btw 如果入到嚟我個科勸你唔好take Nelson嘅course 你會想崩潰

壓力一大就跌watt

我都大概知你係邊個了

留名

我冇報GPAD呀
去報咗沈大師個科

搞笑 認人環節
Christmas gathering 見

Sem a 衰左
Sem b 係唔係冇希望..？

考完試
出埋gpa再諗唔遲

點解hku狗都唔屌？

17dse
A1中大政政
你覺中大政政定Hku socsci再拆major政政好？
差唔多分

睇自己喜好
我唔太鍾意CU GPAD
覺得搵工分別唔大（當然我未做嘢唔知咁多）

btw分數都差2/3分

其實唔知到自己係咪真係中意
另外想問下poly 同city政政我應該放做水泡
係咪city 課程好啲？
但係poly個名又好聽啲

唔考慮下bu social science?

都有睇過
個個係GIS
但自己唔係太鐘意bu

我諗你夠高分既話，CU報大類收生再搵自己興趣好啲。
HKU定係CU第一睇你自己啦，冇人幫到你揀，中學老師都得。
BU文社科風氣好過CityU既我諗。
PolyU個SPA就係讀Public Admin（公共行政），可能會比較悶。

如果真係有興趣讀政治可以Google下政治學既唔同分支，唔同U著重既都唔同。

我讀書唔叻
依家發力先可能緊緊4+2 28
4+2 28係中大政政上年low q
中大個socsci low q 4+2 31

Bu 個gis係government international studies
同政政係差唔多？
巴打你有冇諗過career

Google search IR幫到你了解gis偏重讀咩

Career唔係呢到講啦
但我讀書唔係為做嘢

咩係IR
我都冇諗過要做咩
但我知道依一刻我想讀中大政政

International Relations

唔緊要架
或者去中大同hku post問下人點睇再揀

有冇in 過cu政政既巴打可以講下會點樣in

或者你去non jupas post睇下google from入面既資料

巴打係覺得Hku socsci major政政好過中大政政？

咁樣講太片面
我偏向想讀ppa而唔係gpa姐

知唔知secret班友屌緊乜野(pam果啲po)?發生乜事?
利申 唔同division

唔想傳謠言
我知既唔多

點睇你地PAM成日派花生
[size=2]仲有你點睇Paul Wong/size=2]

首先我唔係讀PAM
然後呢位Sir有教過我的
佢Ok啦
係霸啲
但有學識的
當然佢風格同其他老師唔同

巴打唔通SS

PPA 同GPA有咩大差別？ 我就唔覺喇

點解咁想入中大嘅政政 有好多幻想其實入到嚟都會破滅

如果冇差別就更冇所謂啦

揀U算啦
HKU名威
CU人文氣息

HKU名威嘅背後係要負好多代價去結交朋友圈子去建立個network 唔yo摺嘅入到去根本唔夾
CU人文就唔覺得有幾多 可以摺可以埋堆 個自主性我覺得大啲 但係都唔係你想像中咁簡單係人文氣息可以歸納得到

我就揀咗自己條路
睇下呢位師弟點揀

追返post 了 大約估到你咩科
social research 加油
FYP同social research 一齊嚟chur 死你

隔離某摺科遠方同你打打氣

CU政政係好重視政治哲學同埋現實政治
但係對stat嘅要求同埋個science嘅程度其實唔高
有樣嘢想提大家就係中大係可以用中文交紙 可以彌補到英文差嘅同學
而中大最勁應該就係幾類 係以concept主導
政治哲學 民主化 選舉研究 空間政治學/地緣政治學 個學術嘅嘅訓練係傾向左翼嘅
至於學系嘅風氣就更加複雜

我唔太清楚hku政政係點 但英文差會係一個死穴 要留意自己能力點 我見有啲朋友係用一本經典嘅literature去review返個political theory出嚟例如the peril of presidentialism 咁樣去反思parliamentarian and presidentialism嘅pro cons 其他都唔太清楚

夠晒Detail

巴打你係讀緊中大政政？
學系風氣點解會複雜

學系風氣係講緊同學同professor之間
有人係傳統左膠 有人係本土 有人係左翼 有人係理想主義者 有pro係離地唔理政事 有人係anti-democrat 有PA同Government之間既矛盾
有好多唔同既ideology同圈子係個系度 隨時要埋堆
一批本土星火 一班野風同煥然 一班係學聯領袖 好多派系係入面 雖然如果你淨係讀書係無乜影響但係如果你想出位搞社運搞SU個啲就要留心喇 呢個複雜既風氣如果你唔involve其實無乜事 但你入左之後會慢慢發現個系好多陰暗面

但有幾個professor好好人 所以如果你係專心學術其實cu係唔錯既 選擇

你越講我越想去讀

想去咪去

Reading group

我想搞su

我啱啱add咗一個女同學，我以為佢係阿絲打，但冇accept我。

睇嚟add錯

me都就黎屌唔住

Benny 嗰reading group

你又知

邊有咁易比你搵到

呢個世界個好細架炸

巴打唔同科 一check 便知龍與鳳

岩岩食飯～accepted

點解個gp咁多人知

see pm

原來冇得pm 緊係知啦 因為我

依家風頭火勢搞su 好自為之

睇住啲39唔識7既人指住個post討論真係好好笑

唔知係咪好多人覺得做人應該堅守「槍打出頭鳥」呢個禁忌，覺得出頭鳥就應該要打死佢

我都有興趣協助去證實下我會唔會因為咁「囂張」而仆街

巴打本身讀梗邊個範疇？[/quote]

Asso仔一名

Asso仔一名[/quote]

Asso都有唔同範疇架

我想問下巴打 你係咪冇其他興趣或者活動
一日溫幾多個鐘書

see pm[/quote]
原來冇得pm 緊係知啦 因為我[/quote]

係咪我個fd黎

冇乜啦
唔係點會咁多時間係到9up

另外呢，溫書呢啲嘢好難估計幾多個鐘架喎

Asso都有唔同範疇架[/quote]
Spa
Btw,識唔識louis？

原來冇得pm 緊係知啦 因為我[/quote]

係咪我個fd黎[/quote]

你quote既個個reply我搵唔到既

Spa
Btw,識唔識louis？[/quote]

識呀
巴打讀HKCC
佢教過你？
我既推測有冇錯

平時點溫書？jot notes有咩技巧？
sem1應該衰左，最近開始溫書發現好多野唔熟，但又就黎考試 如果sem1得2.x仲有無機會

整返靚靚先

識呀
巴打讀HKCC
佢教過你？
我既推測有冇錯[/quote]

比你發現左
佢好好人，好認真同你分析岩讀咩
不過grade 就....
Btw,佢話cccu soci野好過我地

我溫書既話鍾意將一張A4紙打橫三分
將notes盡量按唔同性質分係三個格入面

我覺得咁樣易睇啲

上堂我好少jot notes

世界好細架炸 小心啲喇絲
大家同一個program 近何況…要相認易過食生菜啦

佢教過我一科Sociology既通識科
巴打如果要寫reference letter可以大方問下佢
佢好肯幫學生

同一個program又容易相認
唔同一個program你又搵到

你係咪之前non ju grp想用asso成績報cambridge個神人

問左佢
Asso仔偶像

心中有了幾個人名
Btw welcome相認

傳下傳下真係好犀利
變咗我想報劍橋

我有入過個group呀
入完9up比人嫌棄

先係係另外一個谷批鬥
再而stalk我ig fb

btw如果我咁既毒撚都有haters
不妨起我底

我冇咩唔見得光

點解要咁傻豬讀soc sci😪

話唔我係你心中幾個人名其中一個呢
到時Christmas咪知

Cccu係咪走左好多老師
聽講就買盤

欠缺對社會既了解
認為興趣大於搵錢

咁樣答唔答到你

係呀
Raymond
Louis
Andy
Andrew
Benjamin

Asso揀邊間好
講商科有冇得避讀數
係咪大部分都係死記
點係retake同asso間做抉擇
係咪全2就讀到
係咪好辛苦 冇曬自由時間

冇讀過asso商科，我唔識答
背誦既應該都佔多數
點選擇就睇自己喜好...如果我唔係咁憎操dse我都唔會讀asso
一般會話全2就讀到 有啲會例外唔洗全2都得
時間會用得幾多下 視乎你幾在乎要升上去

星期一就可以見啦

讀DSE點溫都成pat屎咁 asso會否好選擇 讀完升唔到咪仆街

開頭讀唔識點讀
炒得好金
特別要背書先係考驗

背書好正 一分耕耘一分收穫 asso 啲考試係咪問得好直

仲淺白過ce好多

Hong Kong 加油

如果你語文唔差既話就hkcc
語文差但係肯死讀爛讀就cccu
英文at least有5底就太空人
assume 你有心yr1走既話
yr2走就差唔多 (除咗太空)

同埋aba係一定要讀數的, 不過佢未必叫數學咁解
利申 sem b要讀stat, 最撚憎stat

打算出去邊個天橋底乞米？

鵝頸橋風水好？

Finance accounting econ全部數黎

Marketing 同市場營銷個啲呢？

屌咪撚再講啦, 黎緊兩日考依兩科

final嗰陣一個溫幾耐書

final嗰陣一日溫幾耐書

CCCU已grad

通常係溫到自己覺得差唔多，冇預先plan溫幾耐。

所以。。。時間一般都唔穩定

溝草
Cultural
Cultural Studies？

師姐好

CCCU PAM？
聽聞班year2之前因為某lecturer教得差屌撚哂鬼

教職員係有啲人事問題

建議巴打揀hkcc/cccu
聽聞讀space比較多濕9科讀 + 冇獨立校舍 要去d工廈上堂
我就喺hkcc讀aba (acct) Yr1升番Yr 1既 所以只知道yr 1 d科會係點
每個sem會讀5科
Sem 1: Financial Accounting, Stats, Management, IT for business, Eas1 (英文)
Sem 2: Intermediate Accounting, Econ, Marketing, Cct (類似logic既科), Eas2
咁講啦 喺邊間cc讀aba 都一定要讀stats架啦 至於死記/背書科 佔你讀既科唔多於一半啦 上面所講既itb,mgt,mkt都算係典型既死背科 另外既acct, stats, econ就係計數科 主要靠理解d concept為主 不過靠背都拎到條a既
作為過來人 會建議你讀asso多過retake 始終讀cc會定時定候比你知道自己d進度去到邊 (eg透過assignment/mid-term) 而retake就比唔到呢樣野你
另外 入到黎cc唔係淨係得讀書既 好多活動可以join架 eg CC@world
有野唔明再問啦

又係你巴打😂

果三個好似不和

但係我連DSE數都讀到成pat屎咁
啲project 係咪可以瘋狂同professor 等佢覺得你好勤力 又可以達到佢requirement
如果真係揀cccu/hkcc既商科 邊科比較靠鳩背多啲

hello

你中學有冇讀m1/bafs/econ? 有既就屈晒機架啦 冇既都唔緊要 有fd中學冇讀bafs 靠操晒成本書d ex. Fa拎b+ costing拎a+ 我自己就中學冇讀econ 靠做d tutorial ex. & pp 都-6執到隻a番黎
Project係可以瘋狂同lecturer consult既 佢地都好nice 好願意答你問題 我咁睇啦 consult係當你果組好唔清楚要做d咩/想確定個方向有冇錯先去搵lecturer
舉個例子啦 果時cct個project係要諗樣有創意既野出黎 我地組都搵左佢consult幾次 先firm左個產品係d咩
不過個人覺得 project喺cc入面 未必真係咁重要 小弟有科project不幸c+左 最後turnout都有a
如果你問邊個program既話 我比較熟account咋 不過以hkcc為例 stage 1(或者叫yr1啦) 全世界都要讀果9科 係得1科睇你既stream(好似係咁叫) 即係acct就要讀ia咁 去到yr2就要揀某d科 再讀多幾科果個stream既科 eg Costing/Blaw/Taxation
講背書科既話 yr1就mgt itb mkt呢3科 其他會係d濕9英文/cct &計數科
希望幫到你啦巴打

再講多小小 想分享下小弟同d fd讀書果時既溫書方法 同最後入左邊間u 想講比巴打知 讀書有好多唔同既方法 最緊要搵到隻岩你既
先講朋友a 概括黎講係聰明+勤力型 背書科既mid-term一般都係最高分果幾個 做練習唔只做teaching plan列左果d 真係會成本書做晒果d黎 最後入左紅磚
朋友b就蠢d 但都勤力既 蠢既意思係指佢背書麻麻地 成日摺喺liba背野都係背得2課果d人 背書差 會偏向靠理解d野黎記入腦 但佢其他acct既科都讀得ok 加上in得好 最後入左又一城大
另外朋友c係鄧佢好唔抵既 yr1 cgpa 3.75走唔到 yr2好似都係咁上下成績 最後入左成日比人遺忘果間 佢係類似a果種 背野易入腦+勤力型
最後想講下朋友d 佢有d小聰明 但懶 mid-term得果4-5課 臨考之前溫都仲得既 到exam就見真章啦 所以佢係mid-term勁高分 exam麻麻既人
至於小弟既讀書方法 唔講太多了 廢事教壞人 只能夠講 溫書未必溫得多就好
好似講得太多tim 講住咁多先

覺唔覺自己讀asso好丟架？

覺

Second life

咁巴打你自己同你啲fd GPA幾多可以第一年走
我而家讀緊hkcc 想知多少少嘢

回offer神巴打 我就sem 1爆4 朋友b就3.8 一般都係咁上下gpa就有得in架啦 建議睇下d database 睇番以往既形式 鍾意問咩問題之類 btw聽講poly acct上年轉晒堆問題 所以prep完唔一定有用

以前都以為係咁
識人中學讀econ+baf
點知條友mid term可以仲廢過中學冇讀過果啲人

呢句真
見過有人好勤力, 日日溫書果啲, 有時可以溫到凌晨2-3點
最後都可以唔撚過mean
都唔知佢到係真廢定係假溫書

利申 考之前果幾日先溫都可以高分過佢地, 雖然都唔是好高

唔該曬你
介唔介意講埋dse咩成績
同埋幾時報non ju
係咪等出咗sem 1成績先
定係考完final未出都報得
唔好意思 太多嘢問

咁既話唔係多少問題 而係方法問題

你自己邊度

唔好讀囉

做乜鳩？

唔緊要啊 我以前都係咁多野問 多得有個師兄幫我 解答晒我d問題
我dse 18分 full cert的 yr1升yr1多數都要full cert架啦
我建議等出左gpa先報 因為到時你先知自己考成點 同埋cc出gpa都算快 我記得果時仲有幾日cu先deadline
你可以趁考完試得閒 寫定personal statement果d 其實都係d大路野 點解揀呢科 喺cc呢一年點幫到你準備大學既生活 入到u想做d咩之類咁

ching cu non-ju 1月頭deadline(4/1/2017)喎 , 同hku差唔多日子( 31/12/17)喎
你讀邊間CC可以咁快出到gpa?
利申 有個hkcc fd yr1->hku yr1咗, 都話要過咗non ju deadline先交到gpa

自膠

巴打可唔可以講下你點溫書
認真有興趣知

有冇人可以講下phychology communication果d科點溫
死背

對socsci說不，垃圾乞食科，不可一，不可再，包你後悔

City政政歡迎你

唔逐個quote了 呢道一次答晒
我hkcc的 因為都成兩年前 可能有小小記錯 但我記得果時係出完gpa 仲有幾日諗報唔報cu好 hku果時就dead左既 呢樣就好肯定 因為班fd仲話我爆4 冇報hku晒左個gpa

先講背書科啦 eg itb/mo/mkt 我會先睇一次份ppt slides 大約睇下有幾多部份 跟住就會睇pp(呢個步驟係好重要) 睇pp睇之前2年 夾埋4份夠架啦 睇pp個作用係幫你收窄範圍 講得難聽d就係tip題 eg MO Motivation果課 前兩年出過Expectancy Theory,Jcm既 你咪溫下goal setting theory/Two factors Theory

計數科: 有底 -> 贏在起跑線 某d科好似econ咁 mid-term會翻抄好多tut/past mid term既題目 而exam既考法理論上會同d assignment/mid-term差唔多 簡單d講 溫計數科除左要做pp 最好都睇熟份asm 有d科真係成題改下d數字就又出過架啦

Reg個好lecturer都好緊要 果時itb Marcus仔會幫我地溫mid-term & exam 講晒邊d有機出mc 邊d有機出lq 講真入到u之後 佢果套溫書方法仲好work架 有d科冇咁熟既 我真係會分開溫mc同lq 出名教得差既珍尼花我又覺得ok wo 我之後再讀mgt都有拎番d notes黎睇 喺出名killer既莎蓮娜手上都拎到隻a

要讓ching失望了

九龍塘商場大學畢業差唔多有十年，而家我係中學班老友入面最霉，香港讀socsci真乞食，專唔夠人專，冇份工岩，除非你係富二代為個degree為興趣，如果唔係真係唔建議揀，等乞食

可能我唔識諗啦
我冇諗過要讀大學嚟搵食

但係讀DSE嘅嘢都讀到pat屎咁 點確保自己係asso讀更難嘢會讀好 仲要科科都咁勁 好撚迷恾

確保
好多野都冇得確保
但係揀咗之後努力去做
結果係點就問心無愧

好撚驚 阿哥細路都雙雙入大學 好驚一事無成 連DSE都讀唔掂

我以前都冇諗過呢個問題, 但出黎做野經歷左唔少, 就開始後悔

你未考dse
但你細佬已經入大學？

知巴打好心提醒後人
但我覺得好多時，人只要忠於自己既決定，再負返選擇既責任，先會覺得無悔。

當然，言下之意係我已經覺得呢個決定係自己心水。

咁祝你前程似錦

留級垃圾

你用到個 好頂癮
共勉

多謝巴打咁詳細嘅解答
雖然而家我自己嗰種讀書方法都唔差
但係就上唔到最top嗰堆
希望你嗰套方法啱我

日常生日點過

LOL，睇下自己鍾意既Youtube片，睇下書，睇下學校啲教材，食飯，訓覺。

好耐冇運動了，人懶。

學上面位巴打咁講 冇野係可以確保到既 但係喺大專既學習模式 同dse係好唔同 dse既考法係會有少少轉彎 而cc就考得比較直接 只要理解好d concept 要考得好都唔係難事 我就認為一旦決定左入cc 就唔應該再計較之前考dse考成點 著眼喺宜家學既野 盡左力就得啦 cc每科都有mid-term 幫你check番個學習進度同方法 考得差仲有exam追番既

小寶寶巴打有冇telegram
小弟有嘢問嗰陣想容易啲搵到你
你又讀HKCC應該解答到我啲疑難

有啊 hellomoto123 各位巴打有野問都可以加

想問ching考試果陣d7 8 10分題係咪要好似dse甘寫甘多先得？ 定係要寫幾多？

甘你老母咩

當初要讀asso果陣有無覺得“點解會咁架？”

有
不過一開始我以為大部分人一開始都會搏命去溫書升U，冇咩其他閒情逸致
但原來唔係
好多人目標唔係升U

唔洗同手足9up？

98

巴打 剛剛考完final 覺得自己唔會好高GPA 下個sem拉番高仲有冇望入番u
唔想一世做垃圾asso仔
利申year 1 n展 hkcc

巴打我頭先in完gender
我估唔到太空人一開場背哂稿講自己個人價值
我覺得自己係零
求安慰

「我係xxx .... 我既個人價值係：平等，自由。... 我平日好關注民生議題.....例如....」
咁樣好咩

太空人 asso engine 想yr1 入返city/poly 既話要幾高gpa? 中英得lv3既話是咪冇機

點樣清notes? 一個禮拜清 定每日清 定臨考之前清

pish

想john...

我都想讀hkcc engine asso

巴士讀咩
呢到啲人拉到個mean好高

自

Cccu engine
但主要讀嘅科都係電腦野，唔太啱我
我想讀EE/ee 多

巴打點睇尋晚考試

利申：APSS yr2

我都要讀applied computing個啲

唔想讀programming language，想讀phy同m2野

前幾日考calculus 知份卷唔難 但都唔係好識做 覺得自己好唔爭氣

F咗

無嘢想問。淨係想祝你有offer

Thx

想讀政政same
利申assholee仔

acct yr1 hkcc學渣留名
比英文搞到可能唔過3

如果想year1入cu政政有咩criterion?